На горизонтальной плоскости с коэффициентом трения $\mu$ находятся два одинаковых малых диска с гладкой
боковой поверхностью. Первый диск покоился, а второй налетел на него со скоростью $v$ в момент
удара. Считая столкновение дисков упругим, но не обязательно лобовым, найдите:
\begin{enumcyr}
    \item на каком расстоянии окажутся диски к моменту их остановки, если первый диск остановился, пройдя
        расстояние $x_1$;
    \item наибольшее и наименьшее возможные конечные расстояния между дисками.
\end{enumcyr}
Размерами дисков можно пренебречь.
\answer{1. $R^2 = 2x_1^2 - \frac{x_1v^2}{\mu g} +
  \frac{v^4}{4\mu^2g^2}$. 2. $R_{\text{max}} = \frac{v^2}{2\mu g}$,
  $R_{\text{min}} = \frac{v^2}{2 \sqrt{2\mu g}}$. }
  \tags{11, россия, динамика}